\documentclass[a4paper,10pt,BCOR10mm,oneside,headsepline]{scrartcl}
\usepackage{changepage}
\usepackage{linegoal}
\usepackage{dashbox}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{wasysym}% provides \ocircle and \Box
\usepackage{enumitem}% easy control of topsep and leftmargin for lists
\usepackage{color}% used for background color
\usepackage{forloop}% used for \Qrating and \Qlines
\usepackage{ifthen}% used for \Qitem and \QItem
\usepackage{typearea}
\areaset{17cm}{26cm}
\setlength{\topmargin}{-1cm}
\usepackage{scrpage2}
\pagestyle{scrheadings}
\ihead{Questionnaire sur les commerces de la Goutte d'Or}
\ohead{\pagemark}
\chead{}
\cfoot{}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Beginning of questionnaire command definitions %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%
%% 2010, 2012 by Sven Hartenstein
%% mail@svenhartenstein.de
%% http://www.svenhartenstein.de
%%
%% Please be warned that this is NOT a full-featured framework for
%% creating (all sorts of) questionnaires. Rather, it is a small
%% collection of LaTeX commands that I found useful when creating a
%% questionnaire. Feel free to copy and adjust any parts you like.
%% Most probably, you will want to change the commands, so that they
%% fit your taste.
%%
%% Also note that I am not a LaTeX expert! Things can very likely be
%% done much more elegant than I was able to. If you have suggestions
%% about what can be improved please send me an email. I intend to
%% add good tipps to my website and to name contributers of course.
%%
%% 10/2012: Thanks to karathan for the suggestion to put \noindent
%% before \rule!

%% \Qq = Questionaire question. Oh, this is just too simple. It helps
%% making it easy to globally change the appearance of questions.
\newcommand{\Qq}[1]{\textbf{#1}}

%% \QO = Circle or box to be ticked. Used both by direct call and by
%% \Qrating and \Qlist.
\newcommand{\QO}{$\Box$ }% or: $\ocircle$

%% \Qrating = Automatically create a rating scale with NUM steps, like
%% this: 0--0--0--0--0.
\newcounter{qr}
\newcommand{\Qrating}[1]{\QO\forloop{qr}{1}{\value{qr} < #1}{---\QO}}

%% \Qline = Again, this is very simple. It helps setting the line
%% thickness globally. Used both by direct call and by \Qlines.
\newcommand{\Qline}[1]{\noindent\rule{#1}{0.6pt}}

\newcommand{\QlineAuto}{%
  \noindent\rule{\linegoal}{0.6pt}
}

%% \Qlines = Insert NUM lines with width=\linewith. You can change the
%% \vskip value to adjust the spacing.
\newcounter{ql}
\newcommand{\Qlines}[1]{\forloop{ql}{0}{\value{ql}<#1}{\vskip0em\Qline{\linewidth}}}

%% \Qlist = This is an environment very similar to itemize but with
%% \QO in front of each list item. Useful for classical multiple
%% choice. Change leftmargin and topsep accourding to your taste.
\newenvironment{Qlist}{%
\renewcommand{\labelitemi}{\QO}
\begin{itemize}[leftmargin=1.5em,topsep=-.5em]
}{%
\end{itemize}
}

%% \Qtab = A "tabulator simulation". The first argument is the
%% distance from the left margin. The second argument is content which
%% is indented within the current row.
\newlength{\qt}
\newcommand{\Qtab}[2]{
\setlength{\qt}{\linewidth}
\addtolength{\qt}{-#1}
\hfill\parbox[t]{\qt}{\raggedright #2}
}

%% \Qitem = Item with automatic numbering. The first optional argument
%% can be used to create sub-items like 2a, 2b, 2c, ... The item
%% number is increased if the first argument is omitted or equals 'a'.
%% You will have to adjust this if you prefer a different numbering
%% scheme. Adjust topsep and leftmargin as needed.
\newcounter{itemnummer}
\newcommand{\Qitem}[2][]{% #1 optional, #2 notwendig
\ifthenelse{\equal{#1}{}}{\stepcounter{itemnummer}}{}
\ifthenelse{\equal{#1}{a}}{\stepcounter{itemnummer}}{}
\begin{enumerate}[topsep=2pt,leftmargin=2.8em]
\item[\textbf{\arabic{itemnummer}#1.}] #2
\end{enumerate}
}

%% \QItem = Like \Qitem but with alternating background color. This
%% might be error prone as I hard-coded some lengths (-5.25pt and
%% -3pt)! I do not yet understand why I need them.
\definecolor{bgodd}{rgb}{0.8,0.8,0.8}
\definecolor{bgeven}{rgb}{0.9,0.9,0.9}
\newcounter{itemoddeven}
\newlength{\gb}
\newcommand{\QItem}[2][]{% #1 optional, #2 notwendig
\setlength{\gb}{\linewidth}
\addtolength{\gb}{-5.25pt}
\ifthenelse{\equal{\value{itemoddeven}}{0}}{%
\noindent\colorbox{bgeven}{\hskip-3pt\begin{minipage}{\gb}\Qitem[#1]{#2}\end{minipage}}%
\stepcounter{itemoddeven}%
}{%
\noindent\colorbox{bgodd}{\hskip-3pt\begin{minipage}{\gb}\Qitem[#1]{#2}\end{minipage}}%
\setcounter{itemoddeven}{0}%
}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% End of questionnaire command definitions %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
\begin{center}
\textbf{\Large Questionnaire sur les commerces de la Goutte d'Or}
\end{center}\vskip1em

\noindent Bonjour, et merci de prendre le temps de répondre à ce questionnaire
que nous réalisons dans le cadre de nos études. Nous nous intéressons aux
commerces et aux personnes qui travaillent dans ce domaine, à Paris et
notamment à la Goutte d'Or.\\

\noindent Cela ne devrait pas prendre plus de 10 à 15 minutes. Nous
garantissons un traitement et une conservation anonyme des données récoltées :
votre nom ou celui du commerce ne sera pas utilisé. Merci !\\

\noindent Nous commencerons par quelques questions pour sur votre activité et
ce commerce en général. Nous aborderons ensuite le sujet de votre clientèle,
puis du quartier de la Goutte d'Or. Enfin, nous terminerons par quelques
questions pour mieux vous connaître.\\

\noindent Ce questionnaire a pour objectif de recueillir votre expérience. Il
n'y a pas de bonnes ou de mauvaises réponses : à chaque question, vous avez la
possibilité de nous dire si vous n'êtes pas sûr·e ou si vous ne savez pas.

\section*{Parlons du commerce}

Commençons par quelques questions sur votre situation actuelle.

\Qitem{\Qq{Pouvez-vous décrire en quelques mots votre activité ?}
  \Qlines{2}
}

\Qitem{\Qq{Quel est votre statut actuel ?}
  \begin{table}[h]
    \begin{adjustwidth}{0.8cm}{}
    \begin{tabular}{lll}
      \QO{Chef·fe de l'entreprise} & \QO{Employé·e en CDI} & \QO{Employé·e en
      CDD}\\[0.3em]
      \QO{Stagiaire ou apprenti·e} & \QO{Service civique} & \QO{Autre :
      \QlineAuto}\\[-1em]
    \end{tabular}
    \end{adjustwidth}
  \end{table}
}

\Qitem{\Qq{Vous travaillez\ldots}
  \QO{À temps complet}
  \QO{À temps partiel (précisez)} : \QlineAuto
}

\Qitem{\Qq{Etes-vous le gérant / la gérante du commerce ?}
  \QO{Oui}
  \QO{Non}
}

\Qitem{\Qq{Etes-vous propriétaire du fonds de commerce (mobilier, produits, outils, etc.) ?}
  \QO{Oui}
  \QO{Non}
}

\Qitem{\Qq{Etes-vous propriétaire du local ?}
  \QO{Oui}
  \QO{Non}
}

\Qitem{\Qq{Quels membres de votre famille travaillent avec vous
  dans ce commerce ?}
  \begin{table}[h]
    \begin{adjustwidth}{0.8cm}{}
    \begin{tabular}{llll}
      \QO{Conjoint·e} & \QO{Parents} & \QO{Enfants} & \QO{Frères ou
      sœurs}\\[0.3em]
      \QO{Grand-parents} & \QO{Famille élargie (oncle, tante, cousin, etc.)}
                         & \QO{Aucun} & \\[-1em]
    \end{tabular}
    \end{adjustwidth}
  \end{table}
}

Passons maintenant au commerce lui-même.

\Qitem{\Qq{Quels types de produits ou de services le commerce propose-t-il ?}\Qlines{2}}

\Qitem{\Qq{Dans votre expérience, quels produits ou services connaissent le
    plus grand succès ?
  Quels sont leurs prix à la vente ?}
  \begin{enumerate}
    \item Produit / Service : \Qline{6cm} ; Montant : \QlineAuto
    \item Produit / Service : \Qline{6cm} ; Montant : \QlineAuto
    \item Produit / Service : \Qline{6cm} ; Montant : \QlineAuto
  \end{enumerate}
}

\Qitem{\Qq{Quels sont les jours et les horaires d'ouverture du commerce ?}
  \Qlines{1}
}

\Qitem{\Qq{À votre connaissance, combien de personnes travaillent dans ce
  commerce ?}
  \QlineAuto
}

\Qitem{\Qq{Si vous le savez, pouvez-vous nous dire en quelques mots quelle
  activité exercent les autres personnes qui travaillent dans ce commerce ?}
  \Qlines{3}
}

\bigskip Nous avons également quelques questions plus précises sur le
fonctionnement du commerce.

\Qitem{\Qq{Depuis combien de temps ce commerce existe-t-il ?}\QlineAuto}

\Qitem{\Qq{À quand remontent les derniers travaux et/ou
  rénovations ?} \QlineAuto
}

\Qitem{\Qq{De quels types de travaux et/ou rénovations s'agissait-il ?}
\QlineAuto}

\Qitem{\Qq{Nous allons maintenant lister quelques aides financières courantes
  pour ouvrir un commerce.  Pour chacune d'entre elle, pouvez-nous dire si le
  commerce en a bénéficié à son ouverture ? Donnez, si possible, un ordre d'idée du
  montant financier.}
  \begin{table}[h]
    \begin{adjustwidth}{0.8cm}{}
    \begin{tabular}{ll}
      \QO{Crédit bancaire :} \Qline{5cm} & \QO{Subvention :} \QlineAuto\\[0.3em]
      \QO{Famille :} \Qline{5cm} & \QO{Ami·e·s :} \QlineAuto\\[0.3em]
      \QO{Autre :} \Qline{5cm} & \QO{Vous ne savez pas}\\[-1em]
    \end{tabular}
    \end{adjustwidth}
  \end{table}
}

\Qitem{\Qq{Si vous le connaissez, quel est le statut juridique du commerce
  (SARL, etc.) ?} \QlineAuto
}

\Qitem{\Qq{À combien estimez-vous le chiffre d'affaire annuel en euros ?}
  \QlineAuto
}

\Qitem{\Qq{À combien estimez-vous le montant actuel du loyer en euros ?}
  \QlineAuto
}

\Qitem{\Qq{Le loyer a-t-il augmenté récemment ?}
  \QO{Oui}
  \QO{Non}
  \QO{Vous ne savez pas}
}

\Qitem{\Qq{Si oui, précisez : }\QlineAuto}

\section*{Parlons maintenant de votre clientèle}

\Qitem{\Qq{Quelle sont les principales périodes d'affluence ?}
  \begin{table}[h]
    \begin{adjustwidth}{0.8cm}{}
    \begin{tabular}{r|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l}
      Jour & 07- & 08 & 09 & 10 & 11 & 12 & 13 & 14 & 15 & 16 & 17 & 18 & 19
           & 20 & 21 & 22 & 23+\\
      \hline
      Lundi & &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
      \hline
      Mardi & &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
      \hline
      Mercredi & &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
      \hline
      Jeudi & &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
      \hline
      Vendredi & &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
      \hline
      Samedi & &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
      \hline
      Dimanche & &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
    \end{tabular}
    \end{adjustwidth}
  \end{table}
}

\Qitem{\Qq{Nous allons maintenant lister quelques différents types de
    clientèle. Pour chacune d'elle, pouvez-vous nous dire quelle proportion de
  votre clientèle elle représente ?}
  \begin{Qlist}
    \item Habitant·e·s du quartier : \QlineAuto
    \item Personnes qui travaillent dans le quartier : \QlineAuto
    \item De touristes : \QlineAuto
    \item De client·e·s qui viennent dans le quartier juste pour aller dans
      votre boutique : \QlineAuto
    \item Autre : \QlineAuto
    \item Vous ne savez pas
  \end{Qlist}
}

\Qitem{\Qq{Ces derniers temps, avez-vous remarqué un changement de votre
  clientèle ?}\\[0.3em]
  \QO{Oui, tout à fait}
  \QO{Oui, un peu}
  \QO{Non, pas vraiment}
  \QO{Vous ne savez pas}
}

\Qitem{\Qq{Si oui, pouvez-vous en quelques mots décrire ce changement ?}
  \Qlines{1}
}

\Qitem{\Qq{Si oui, depuis combien de temps observez-vous ces changements ?} \QlineAuto}

\Qitem{\Qq{Si oui, quelles sont selon vous les raisons de ces
changements (plusieurs réponses possibles) ?}
  \begin{Qlist}
    \item Le commerce a changé ses pratiques (prix, produits, etc.)
    \item Les habitant·e·s du quartier ont changé
    \item Les personnes qui travaillent dans le quartier ont changé
    \item Le quartier lui-même a changé (transports, rénovations, etc.)
    \item Autre : \QlineAuto
    \item Vous ne savez pas
  \end{Qlist}
}

\Qitem{\Qq{Quel est la somme la plus élevée qu'un·e client·e a dépensée chez
vous ?} \QlineAuto}


\Qitem{\Qq{Quelle(s) langue(s) parlez-vous avec vos client·e·s ? (plusieurs
réponses possibles)} \Qlines{1}}

\section*{Venons-en à présent au quartier}

\Qitem{\Qq{Avant de travailler à la Goutte d'Or, quelles étaient vos
  impressions du quartier ?}
  \Qlines{2}
}

\Qitem{\Qq{Diriez-vous que ces impressions se sont confirmées avec le
  temps ?}\\[0.3em]
  \QO{Oui, tout à fait} \QO{Oui, en gros} \QO{Non, pas vraiment} \QO{Non, pas
  du tout} \QO{Vous ne savez pas}
}

\Qitem{\Qq{Pouvez-vous nous décrire le quartier de la Goutte d'Or en quelques
mots ?}\Qlines{2}}

\Qitem{\Qq{Selon vous, pourquoi ce commerce a-t-il ouvert à la Goutte d'Or
  plutôt que dans un autre quartier ?}
  \Qlines{2}
}

\Qitem{\Qq{Pensez-vous que les affaires marcheraient mieux si l'emplacement
  du commerce était différent ?}
  \begin{table}[h]
    \begin{adjustwidth}{0.8cm}{}
    \begin{tabular}{ll}
      \QO{Non, l'emplacement est satisfaisant} & \QO{Oui, à un autre endroit
      du quartier}\\[0.3em]
      \QO{Oui, ailleurs dans le 18ème} & \QO{Oui, dans un autre arrondissement}\\[0.3em]
      \QO{Oui, en dehors de Paris} & \QO{Autre : \Qline{3cm}}\\[0.3em]
      \QO{Vous ne savez pas} & \\[-1em]
    \end{tabular}
    \end{adjustwidth}
  \end{table}
}

\Qitem{\Qq{Nous allons maintenant lister quelques différents aspects du
    quartier. Pour chacun de ces aspects, pouvez-vous nous dire si vous avez
    remarqué des changements les concernant depuis que vous travaillez ici ?}
  \begin{enumerate}
    \item Ouverture de nouveaux types de commerce : \QlineAuto
    \item Fermeture de certains types de commerce : \QlineAuto
    \item Apparence du quartier (façades, trottoirs, etc.) : \QlineAuto
    \item Ambiance dans les rues : \QlineAuto
    \item Niveau de vie des habitant·e·s : \QlineAuto
  \end{enumerate}
}

\Qitem{\Qq{Quels changements voudriez-vous voir dans le quartier ?}\Qlines{3}}

\section*{À propos de vous}

\Qitem{\Qq{Vous êtes\ldots} \QO{Une femme} \QO{Un homme} \QO{Autre :}
  \QlineAuto
}

\Qitem{\Qq{Quel âge avez-vous ?}
  \QlineAuto
}

\Qitem{\Qq{Depuis combien de temps travaillez-vous dans ce commerce ?}
  \QlineAuto
}

\Qitem{\Qq{Depuis combien de temps travaillez-vous à la Goutte d'Or ?}
  \QlineAuto
}

\Qitem{\Qq{Depuis combien de temps travaillez-vous dans le secteur du commerce ?}
  \QlineAuto
}

\Qitem{\Qq{Concernant votre logement personnel, vous êtes\ldots}\\[0.3em]
  \QO{Locataire}
  \QO{Propriétaire}
  \QO{Hébergé·e}
  \QO{Autre} : \QlineAuto
}

\Qitem{\Qq{Quel est votre code postal personnel ?}
  \QlineAuto
}

\Qitem{\Qq{En comptant l'ensemble de vos activités (y compris hors du
  commerce), à combien estimez-vous votre revenu mensuel net en euros ? Vous
  pouvez donner une fourchette si votre revenu change beaucoup selon les
  périodes.}
  \QlineAuto
}

\bigskip Parlons maintenant de votre parcours\ldots.

\Qitem{\Qq{Quelle était votre profession avant de travailler ce commerce ?
  Celle-ci pouvait être déclarée ou non. Merci d'être le plus précis possible.}
  \Qlines{2}
}

\Qitem{\Qq{Toujours concernant votre profession précédente, vous l'exerciez en
  tant que :}
\begin{Qlist}
\item Fonctionnaire ou salarié d'une entreprise publique 
\item Salarié du privé
\item Indépendant, à votre compte
\item Autre : \Qline{10cm}
\end{Qlist}
}

\Qitem{\Qq{Quel était le secteur d'activité de cette profession ?}
\Qlines{1}
}

\Qitem{\Qq{Quel est votre plus haut niveau de diplôme ?}
  \begin{table}[h]
    \begin{adjustwidth}{0.8cm}{}
    \begin{tabular}{lllll}
      \QO{Aucun} & \QO{Brevet} & \QO{CAP} & \QO{Bac technologique ou professionnel} & \QO{Bac général}\\[0.3em]
      \QO{DUT / BTS} & \QO{Licence} & \QO{Master} & \QO{Doctorat} & \QO{Autre : \QlineAuto}  \\[-1em]
    \end{tabular}
    \end{adjustwidth}
  \end{table}
}

Nous avons enfin quelques questions par rapport à votre famille.

\Qitem{\Qq{Quelle est, ou quelle était la dernière profession exercée par vos parents ?}
  \begin{enumerate}
    \item Père : \QlineAuto
    \item Mère : \QlineAuto
  \end{enumerate}
}

\Qitem{\Qq{Quels membres de votre famille travaillent ou ont travaillé
  dans le secteur du commerce ?}
  \begin{table}[h]
    \begin{adjustwidth}{0.8cm}{}
    \begin{tabular}{llll}
      \QO{Conjoint·e} & \QO{Parents} & \QO{Enfants} & \QO{Frères ou
      sœurs}\\[0.3em]
      \QO{Grand-parents} & \QO{Famille élargie (oncle, tante, cousin, etc.)} & \QO{Aucun} & \\[-1em]
    \end{tabular}
    \end{adjustwidth}
  \end{table}
}

\Qitem{\Qq{Si oui, quelles étaient leurs activités (gérant·e, vente, etc.) ?}
  \QlineAuto
}


\section*{Enfin, pour terminer}

\Qitem{\Qq{Avez-vous des remarques sur ce questionnaire ?}\Qlines{2}}

Nous vous remercions vivement d'avoir bien voulu répondre à ce
questionnaire !\\[3em]

\begin{adjustbox}{minipage=0.85\textwidth,precode=\dbox,center}
  \begin{center}\textbf{À remplir par l'enquêteur·ice}\end{center}

  Nom(s), prénom(s) : \QlineAuto\\[0.4em]
  Commerce : \QlineAuto\\[0.4em]
  Adresse : \QlineAuto\\[0.4em]
\end{adjustbox}

\end{document}
